<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on</title><link>https://formation.dufau.re/docs/intro/</link><description>Recent content in Introduction on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><atom:link href="https://formation.dufau.re/docs/intro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les grands principes de la sécurité</title><link>https://formation.dufau.re/docs/intro/grands-principes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://formation.dufau.re/docs/intro/grands-principes/</guid><description>Qu&amp;rsquo;est ce que &amp;ldquo;la sécurité infromatique&amp;rdquo; ??
ou De quoi va-t-on parler ?
Des grands principes (nombre et portée variant selon les sources)
Disponibilité Intégrité Confidentialité Authentification Traçabilité Non répudiation La première partie de cette formation présentera des failles applicatives pouvant impacter un ou plusieurs de ces principes.
Disponibilité # S&amp;rsquo;assurer que les utilisateurs peuvent accéder au service sur les plages d&amp;rsquo;utilisation prévues et en respectant des temps de réponse attendus Du ressort des ops&amp;hellip; Haute disponibilité via plusieurs couloirs (scalabilité horizontale) Ajutement mémoire/CPU (scalabilité verticale) Supervision &amp;hellip; et des devs Penser les limites de chaque traitement, contraindre l&amp;rsquo;utilisateur Éviter les traitements saturant la machines en une requête&amp;hellip; Suivre les mises à jour des librairies Intégrité # S&amp;rsquo;assurer que l&amp;rsquo;information envoyée à l&amp;rsquo;utilisateur est celle qu&amp;rsquo;il reçoit Solutions pour considérations techniques (réseau perturbé, perte de paquet, &amp;hellip;) Ajout de mécanismes de controles : TCP avec numéro de séquence et checksum Notions de fonctions de hachage MAIS : ne permet pas de se prémunir d&amp;rsquo;une altération volontaire des données par un attaquant Ajouter un hash&amp;hellip; mais non modifiable facilement&amp;hellip; donc ne transitant pas en clair Confidentialité # S&amp;rsquo;assurer que seul l&amp;rsquo;emmetteur et le récepteur d&amp;rsquo;une information peuvent la consulter S&amp;rsquo;assurer de l&amp;rsquo;identité du serveur distant Nécessité de chiffrer les données TLS surchargé aux principaux protocoles (HTTPS, FTPS, etc.</description></item></channel></rss>